[呼喚清算師] 僱用被美國制裁人士, 是否唔使供 MPF?

燈神蕭生, 提出疑問 :

1. 香港僱主, 有法律責任, 為所有合資格僱員, 提供 MPF 供款
而 MPF 基金內, 一定會有美國資產基金

咁僱主, 冇為被美國制裁僱員供 MPF, 是否違反 MPF條例?

2. 據說, 被美國制裁人士, 銀行唔開得戶口
強國銀行都唔敢開,

咁為被美國制裁人士提供 MPF 戶口服務的機構, 是否違反美國制裁?

777受制裁無戶口用現金感光榮！反修例風波稱無一絲愧咎！疫情第四波再推卸責任〈蕭若元：蕭氏新聞台〉 2020-11-28

犯香港勞工條例
或者無視左美國制裁名單
二選一

但公務員係咪公積金？

長俸, 公積金 或 強積金....
也同樣會有投資成份.

如要合乎美國制裁要求, 一是沒有美國資產或項目
一是, 計劃內, 沒有受制裁人士